# The Language

位於 https://gitlab.com/the-language/the-language

## 實驗性特性

* 使`能否實現一個總是停機的解釋器`成為未解決的數學問題
* `...`

### 使能否實現一個總是停機的解釋器成為未解決的數學問題

* `值`：頂層是類似`cons` `null`等東西的`表達式`。`值`的定義同The Little Typer一書中的定義。
* `解釋沒有值`：允許解釋器解釋一部分或全部`沒有值`的`表達式`爲某種`錯誤`（`錯誤`是一種`值`）。要求儘量減小（這個`儘量`還沒被精確定義）被`解釋沒有值`的`表達式`的大小。
* `沒有值`：`解釋沒有值`任意次以後，如果不繼續`解釋沒有值`，不能化簡爲任何`值`的`表達式`。含有`有沒有值`無法判定的情況。
* 一次`解釋沒有值`可以解釋任意個`表達式`。

#### 可以接受的後果

* 一個`表達式`可能有多個合理的`值`。比如`(letrec ([x (car y)] [y (car x)]) x)`

## 文檔

```
TODO
```
